[   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Die meisten einheimischen Süßwasserfische gehören zu den ...?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Knochenfischen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Knorpelfischen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Rundmäulern","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Wozu dienen die Barteln?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Als Geschmacks- und Tastorgan","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zur Fortbewegung","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Als Fresswerkzeuge","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Augen sind wichtig für den Beutefang. Bei welcher Fischart besonders?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Hecht","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Aal","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Wels","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Wo befindet sich das Herz beim Fisch?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "In kehlständiger Lage","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Oberhalb der Niere","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Am hinteren Teil der Schwimmblase","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Wie werden die Atmungsorgane unserer heimischen Fische bezeichnet?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Kiemen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Lungen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Schwimmblase","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Welche Flosse ist das Hauptantriebsorgan der Fische?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Schwanzflosse","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bauchflosse","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Brustflosse","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Was haben alle Salmoniden gemeinsam?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Eine Fettflosse","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ein unterständiges Maul","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Barteln","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Der Karpfen gehört zu den ...?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Knochenfischen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Knorpelfischen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Rundmäulern","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Das Neunauge gehört zu den ...?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Rundmäulern","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Knochenfischen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Knorpelfischen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Die Schleimhaut eines Fisches ...",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "schützt den Fisch vor äußeren Einflüssen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "hält die Schuppen zusammen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "sorgt für die Färbung des Fisches.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Wozu dient dem Fisch die Seitenlinie?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Als Sinnesorgan","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sie hat keine besondere Funktion","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zur Sauerstoffaufnahme","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Woher haben die Neunaugen ihren Namen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Beim erwachsenen Tier werden je Körperseite sieben Kiemenöffnungen und die Nasenöffnung dem echten Auge zugerechnet.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Tiere verfügen auf jeder Seite über acht Pigmentflecken und ein Auge.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Tiere besitzen insgesamt neun Pigmentflecken.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Worin unterscheidet sich die männliche von der weiblichen Äsche ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die männliche Äsche besitzt eine längere Rückenflosse","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die männliche Äsche besitzt keine Brustflossen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "In der Zahnformel","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Wie gut ist der Geruchssinn bei dem Aal ausgeprägt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sehr gut","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Schlecht","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Mittelmäßig","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Was versteht man unter einem Laichhaken?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Hakenartige Verformung des Unterkiefers bei Milchnern der Lachsartigen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Hilfsgerät zum Anlanden von laichreifen Fischen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Gerät zum Beseitigen unerwünschter Laichnester","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Welche Fische haben keinen Magen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Karausche, Schleie","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Hecht, Barsch","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zander, Wels","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Wie viel Bartfäden hat die Schleie?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zwei","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Keine","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Vier","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Eingebettet in der Leber liegt ... ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "die Gallenblase","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "der Magen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "die Niere","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Die Besamung der Eier des Karpfens erfolgt ... ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "außerhalb des Körpers","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "innerhalb des Körpers","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "durch Selbstbefruchtung","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 1"],      "question":"Welche Fischart hat relativ kleine Augen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wels","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Rotauge","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Rotfeder","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fischart hat eine pfeilförmige Körperform?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Hecht","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Plötze","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Aal","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fischart hat eine Fettflosse?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Regenbogenforelle","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bitterling","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Barsch","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fischart hat eine Fettflosse?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zwergwels","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Europäischer Wels","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Quappe","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fischart lebt in der hauptsächlichen Abwachszeit im Süßwasser und laicht im Meer?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Aal","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Lachs","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Quappe","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fischart lebt in der hauptsächlichen Abwachszeit im Meer un laicht im Süßwasser?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Lachs","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Koppe","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Barbe","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welcher cyprinidenartige Fisch ist im ausgewachsenen Alter ein Raubfisch?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Rapfen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Karpfen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Schleie","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fischart besitzt Stachelstrahlen in der ersten Rückenflosse?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Barsch","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Forelle","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Kleine Maräne","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche der genannten Arten besitzt keine Schuppen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bachneunauge","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Moderlieschen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Döbel","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche der genannten Arten hat einen Saugmund mit Hornzähnen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Neunauge","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Steinbeißer","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Gründling","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fische rauben hauptsächlich nachts, wenn das Sehvermögen eine nicht so große Rolle spielt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wels, Aal","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Saibling, Lachs","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Hecht, Zander","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fischart besitzt einen durch Verbindung von Afterflosse und Rückenflosse entstandenen Flossensaum?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Aal","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zwergwels","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Schmerle","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Bei welcher im Süßwasser lebenden Fischart trägt das Männchen ei überwiegend leuchtend rotes Hochzeitskleid?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Dreistachliger Stichling","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Flussbarsch","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Rotbarsch","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welcher Fisch legt seine Eier in Muscheln ab?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bitterling","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Stichling","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Stint","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welcher Fisch besitzt während der Laichzeit giftigen Rogen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Barbe","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Karpfen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Hecht","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welcher Fisch kann bei Sauerstoffmangel durch den Darm zusätzlich Sauerstoff aufnehmen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Schlammpeitzger","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Elritze","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Gründling","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Wie unterscheidet sich der 'Zwergwels' vom 'Europäischen Wels'?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Der Zwergwels hat eine Fettflosse.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Schwanzflosse des Zwergwelses ist größer.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Zwergwels hat keine Schwimmblase.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welcher Fisch im Land Brandenburg lebt im Freiwasser tiefer, klarer Seen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Maräne","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Schleie","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Karpfen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fischart bevorzugt nährstoffreiche Gewässer?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Karpfen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bachforelle","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Mühlkoppe","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Zu welcher Familie gehört die Quappe?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Dorschartige","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Barschartige","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Karpfenartige","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fischarten zählen zu den Laichräubern?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Aal, Quappe","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Hecht, Zander","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Kleine Maräne, Stint","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fischart verteidigt ihren Laichplatz?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zander","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Hecht","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Karpfen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Zu der Familie der Karpfenfische (Cyprinidae) gehören ...?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Gründling, Döbel, Rotfeder.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Aal, Hecht, Maräne.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Schlammpeitzger, Schmerle, Steinbeißer.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Zu der Familie der Lachse (Salmonidae) gehören ...?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bachforelle, Bachsaibling.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zander, Kaulbarsch, Flussbarsch.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Gründling, Barbe, Elritze.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Wie ist die Maulstellung beim Döbel?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Endständig","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Unterständig","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Oberständig","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welcher einheimische Fisch kann sein Maul rüsselartig vorstülpen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Karpfen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Kleine Maräne","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Hecht","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welcher Fisch hat einen gekielten Bauch?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Rotfeder","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Quappe","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bachforelle","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Bei welcher Fischart ist die Schwanzflosse gerundet?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Quappe","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Aal","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zander","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fischart ist hochrückig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Blei","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Döbel","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Barbe","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Flosse hat keine Flossenstrahlen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Fettflosse der Bachforelle","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Rückenflosse des Zanders","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Rückenflosse des Flussbarsches","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welcher Fisch hat einen geringen Fettgehalt im Fleisch?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Hecht","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Karpfen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Aal","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welcher Fisch betreibt Brutpflege?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Koppe","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Karpfen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Maräne","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welche Fischart besitzt keine Stachelstrahlen im ersten Teil der Rückenflosse?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Hecht","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zander","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Flussbarsch","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 2"],      "question":"Welcher Fisch riecht nach frischer grüner Gurke?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Stint","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Steinbeißer","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Koppe","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Welche Fischart ist anfällig für die Bauchwassersucht?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Karpfen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Forelle","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zander","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Wie äußert sich die Grießkörnchenkrankheit?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Durch weiße Punkte auf dem ganzen Körper","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Durch weiße Punkte auf der Leber","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Durch Glotzaugen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Wo schmarotzen Karpfenläuse?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Auf dem ganzen Körper","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nur auf den Kiemen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Im Darm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Was ist eine Karpfenlaus?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ein Kleinkrebs, der auf der Haut von Karpfenfischen parisitiert.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bevorzugte Karpfennahrung","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ein Fachausdruck für untermaßige Karpfen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Welche Krankheit ist für den Karpfen typisch ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bauchwassersucht","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Rotmaulseuche","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Blumenkohlgeschwulst","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Im Mai fange ich einen Blei mit weißen 'Körnchen' auf dem Kopf. Worum handelt es sich mit hoher Wahrscheinlichkeit?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Laichausschlag","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Krankheit","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Tarnfärbung","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Was ist in der Fischerei unter dem Begriff 'Messerrücken' zu verstehen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Hungerform von Karpfenfischen, speziell beim Blei","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Rücken des Blankaals","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bergspitzen unterseeischer Erhebungen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Wo parasitieren Fischegel?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Auf der Haut","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Im Darm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "In der Leibeshöhle","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Worauf ist beim Kauf von Satzschleien und vor ihrem Aussatz besonders zu achten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Auf Befall mit Kiemenkrebsen (Ergasilus)","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Auf Reinrassigkeit","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Auf günstige Anteile von Rognern und Milchnern","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Welche Maßnahmen können das seuchenbiologische Gleichgewicht im Gewässer beeinträchtigen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Aussetzen gebietsfremder Fische, Einleitung organischer Abwässer","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Starke Beangelung, Entnahme von Weißfischen beim Hegefischen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Rohrernte im Winter, Fischereiausübung mit der Spinnangel im Sommer","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Was ruft bei der sogenannten Drehkrankheit die Drehbewegung hervor?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Einlagerung der Parasitensporen im Gleichgewichtsorgan","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Versuche der Fische zur Abstoßung der Parasiten","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ermüdungserscheinungen des Fisches","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Zu den Außenparasiten zählen ...?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Egel","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bandwürmer","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nematoden","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 3"],      "question":"Wodurch kann es zu Verpilzungen kommen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Durch Verletzungen der Schleimhaut","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Durch falsche Ernährung","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Durch Altersschwäche","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 4"],      "question":"Weshalb ist in vielen Gewässern Brandenburgs Aalbesatz notwendig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wegen fehlendem Aufstieg von Jungaalen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Wegen zu geringer Weißfischbestände","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Wegen der zu starken Beangelung des Hechtes","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 4"],      "question":"Wie wird Hechtbesatz getätigt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Einzeln in Ufernähe, wenn möglich über Krautbänken","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "An nur einer Uferstelle","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "In kleinen Mengen im Freiwasser","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 4"],      "question":"Die Quappenbestände im Land Brandenburg sind stark zurückgegangen. Weshalb?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Vielzahl der Wehre versperrt die Wege zu den Laichgebieten.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sie finden zu wenig Futter.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Sie werden zu stark beangelt.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 4"],      "question":"Wie kann ich Zanderbestände ohne Besatz in einem See fördern?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Einbringen von Zanderlaichnestern","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Füttern mit Fischabfällen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Anbringen von künstlichen Lichtquellen an den Laichplätzen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Welche Naturnahrung bevorzugt der Karpfen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Larven der Zuckmücke","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Fischbrut","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Anflugnahrung","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Wo fressen Fische mit unterständigem Maul vorwiegend?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Am Grund","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "An der Oberfläche","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Im Freiwasser","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Welche Fischnährtiere leben in der Bodenzone?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Larven der Roten Zuckmücke","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Wasserflöhe (Daphnien)","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Hüpferlinge (Copepoden)","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Fischbrut ernährt sich vorwiegend...",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "von tierischem Plankton.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "von kleinen Schnecken und Muscheln.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "von am Boden lebenden Nährtieren.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Was wird auch als Sprock bezeichnet?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Köcherfliegenlarven","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Libellenlarven","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Eintagsfliegenlarven","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Wann benötigt ein Fisch mehr Sauerstoff?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bei hoher Wassertemperatur","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bei niedriger Wassertemperatur","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Er verbraucht immer gleich viel Sauerstoff","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Wie entstehen nach heutigem Erkenntnisstand die Aalformen 'Breitkopf' und 'Spitzkopf'?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Durch das vorhandene Nahrungsangebot im Gewässer","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Durch unterschiedliche Laichplätze","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Durch spezielle Erbfaktoren","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Welche der Fischarten ernährt sich ausschließlich von Plankton?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Kleine Maräne","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Gründling","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Karpfen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Bei welcher Wassertemperatur ist der Karpfen am fressfreudigsten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bei 20-25 Grad Celsius","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bei 12-15 Grad Celsius","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bei 8-12 Grad Celsius","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Warum haben gute Aalgewässer oftmals einen schlechten Krebsbestand?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Der Aal frisst Krebse.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der Aal bevorzugt die gleiche Nahrung wie der Krebs.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Aal ist der Überträger der Krebspest.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Welche der Fischarten neigen bei Massenaufkommen zur 'Verbuttung' (Kleinwüchsigkeit mit Laichreife)?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Karausche","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zander","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Forelle","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Was ist Plankton?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Gesamtheit der im Freiwasserraum lebenden, mit der Wasserbewegung passiv treibenden Organsysteme","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Gesamtheit der Schwimmblattwasserpflan zen eines Gewässers","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Gesamtheit der Zuckmückenlarven, Gelbrandkäfer und Libellenlarven eines Gewässers","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Welche der Fischarten benötigen kühleres Wasser?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Forelle, Bachsaibling","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Schleie, Aal","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Karpfen, Plötze","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Welche der Fischarten benötigen einen hohen Sauerstoffgehalt im Wasser?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Forelle, Bachsaibling","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Plötze, Aal","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Karpfen, Schleie","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Welche Fische nehmen vorwiegend Oberflächennahrung auf?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Fische mit oberständigem Maul","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Fische mit endständigem Maul","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Fische mit unterständigem Maul","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Die Entwicklung der Fischeier des Karpfens ...",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "verkürzt sich mit steigender Temperatur im Toleranzbereich.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "verkürzt sich mit sinkender Temperatur im Toleranzbereich.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "hängt aufgrund des fehlenden Temperaturempfindens der Fischlarven nicht von der Temperatur ab.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 5"],      "question":"Welche der Fischarten frisst oftmals Wasserpflanzen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Rotfeder","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Meerforelle","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Kaulbarsch","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Wie hoch ist die Körpertemperatur der Fische?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Etwa gleich der Wassertemperatur","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Höher als die Wassertemperatur","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Etwa gleich der Lufttemperatur","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Was ist ein Milchner?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Männlicher Fisch","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Weiblicher Fisch","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Jungfisch","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Warum gibt es Schonzeiten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Um den Fischen eine ungestörte Laichablage zu ermöglichen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Um den Uferschutz zu gewährleisten.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Um zu verhindern, dass zu viele Fische auf den Markt kommen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Was ist unter dem Begriff Laichausschlag zu verstehen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ausschlag bei einigen Fischarten zur Laichzeit","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Infektion des Laiches","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ausschlag bei einigen Fischarten nach der Laichzeit","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Was versteht man unter einem Butterkrebs?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Einen frisch gehäuteten Krebs","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Einen Edelkrebs im Jugendstadium","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Einen an Krebspest erkrankten Krebs","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Wo entwickeln sich die Eier vom Krebs?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "An der Unterseite des Hinterleibes des weiblichen Krebses","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "In Laichgruben auf kiesigem Untergrund","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "An Wasserpflanzen angeheftet","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Welche hier genannten Körperteile und Merkmale werden zur Altersbestimmung von Fischen genutzt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Anzahl der Ringe auf Schuppen und Otolithen (Steine aus dem Gleichgewichtsorgan)","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Anzahl der Gräten","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Anzahl und Stellung der Rückenflossenstrahlen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Was ist hinsichtlich der Körperlänge weiblicher und männlicher Aale richtig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Weibliche Aale werden länger.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Männliche Aale werden länger.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Beide Geschlechter werden gleich lang.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Wie wird die Totallänge des Fisches gemessen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Von der Maulspitze bis zum Ende der natürlich ausgebreiteten Schwanzflosse","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Von den Brustflossen bis zum Ansatz der Schwanzflosse","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Von den Kiemendeckeln bis zur Afterflosse","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Was wird unter dem Begriff 'saures Wasser' verstanden ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wasser mit niedrigem pHWert","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Trübes Wasser","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Wasser mit hohem pH-Wert","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Was versteht man unter einem neutralen pH-Wert?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "pH-Wert von 7","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "pH-Wert über 7","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "pH-Wert unter 7","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Können sich die Marmorkarpfen in Brandenburger Gewässern selbst reproduzieren?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nur in warmen Sommern","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Welche Jahreszeit ist Quappenbeißzeit?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Winter","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sommer","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Frühjahr","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Karpfen sind ...?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sommerlaicher","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Frühjahrslaicher","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Winterlaicher","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Gehört der Silberkarpfen zu den schutzbedürftigen heimischen Fischarten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur in Seen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Welche Tiere sind Schädlinge der Fischbrut?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Gelbrandkäferlarven","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Wasserflöhe","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Tubifix","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Welche Fischarten sind Gelegelaicher?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Karpfen, Plötze","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zander, Aal","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Regenbogenforelle, Kleine Maräne","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Welche Fischarten nutzen bevorzugt für die Eiablage in das Wasser ragende Bäume, Äste, totes Geäst usw.?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zander, Barsch","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Hecht, Bachforelle","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Barbe, Schmerle","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Welche Fische sind keine heimischen Arten in den Brandenburger Gewässern?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Graskarpfen, Marmorkarpfen,Silberkarp fen Karausche,","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Aland, Bitterling Rotfeder,","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Schlammpeitzger, Gründling","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Kann an den Schuppen das Alter der Fische abgelesen werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, anhand der Verdichtungszonen (Ringe)","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur bei Rognern","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Wie alt können Karpfen werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ca.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "40 Jahre Ca.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "10 Jahre Über 150 Jahre","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Welcher Karpfenfisch ist nicht einheimisch?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Graskarpfen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Schleie","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Gründling","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Aale laichen ...?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "einmal im Leben.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "alle 2 Jahre.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "alle 4 Jahre.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Was sind Blankaale?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Aale auf der Laichwanderung","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Tagaktive Aale","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Jungaale","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Die Schleie ist ein ...?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Krautlaicher","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Kieslaicher","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bodenlaicher","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Welche Fischart erreicht Stückgewichte von mehr als 10 Kilogramm?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Karpfen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Schlei","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Gründling","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Wo laicht der Hecht?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "An flachen verkrauteten Uferstellen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Im Freiwasser","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Im Kiesbett","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Wann laicht der Zander?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Von März bis Juni","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Von Juli bis September","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Von Oktober bis November","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Nach welcher Fischart sind große, flache, trübe Seen mit häufiger Wasserblüten benannt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zander","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Quappe","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Hecht","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Welche Fischart unternimmt keine Laichwanderung?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Neunstachliger Stichling","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Lachs","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Aal","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Wie heißt die in Brandenburg ursprüngliche einheimische Krebsart?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Edelkrebs","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Süßwasserhummer","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Amerikanischer Flusskrebs","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Der Bitterling ist ein ... ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Schwarmfisch","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "typischer 'Einzelgänger'","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "bitter schmeckender Raubfisch","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG I", "SG I USG 6"],      "question":"Welcher Zehnfußkrebs unternimmt flussaufwärts Massenwanderungen und wird so zur Plage?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wollhandkrabbe","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Signalkrebs","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Sumpfkrebs","correct" : 0}]   }]